\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:NPC:Klassendiagramm}
Alle Klassen, die in diesem Kapitel erläutert werden, sind im Klassendiagramm der Abbildung \ref{fig:NPC:Klassendiagramm} dargestellt.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=1\linewidth]{images/NPC/NPCKlassendiagram.svg}
    \caption{NPC Steuerung Klassendiagramm}
    \label{fig:NPC:Klassendiagramm}
\end{figure}

\subsubsection{AgentController}
\label{ch:NPC:Klassendiagramm:AgentController}

Die abstrakte AgentController Klasse bietet eine vereinfachte Schnittstelle, um den NavMeshAgent zu kontrollieren.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq -PreventAgentMovement() : void\grqq\space setzt die velocity des zugehörigen NavMeshAgents auf null.
    \item\glqq \#CanCrossTrafficLight(trafficLight : TrafficLight): bool\grqq\space prüft, ob die gegebene Ampel von dem NPC überquert werden kann.
    \item\glqq +Update() : void\grqq\space falls das moving Attribut Wahr ist, wird PreventAgentMovement() aufgerufen.
\end{enumerate}

\subsubsection{Bycicle}
\label{ch:NPC:Klassendiagramm:Bycicle}

Die Bicycle-Klasse implementiert das Verhalten eines Fahrradfahrers. Falls der Fahrradfahrer in einen Trigger einer BicycleLight fährt und diese Rot ist, registriert sich der Fahrradfahrer als Observer bei dieser. Ab gesehen davon fährt er nur an das vorher definierte Ziel.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq -RegisterAtTrafficLight(trafficLight : BicycleLight) : void\grqq\space registriert den Fahrradfahrer bei dem BicycleLight, um informiert zu werden, wenn diese Grün wird.
    \item\glqq -UnregisterAtTrafficLight(trafficLight : BicycleLight) : void\grqq\space entfernt die Registrierung des Fahrradfahrers bei dem BicycleLight. Wird aufgerufen, sobald die Ampel einmal auf Grün geschaltet ist.
    \item\glqq +Remove() : void\grqq\space entfernt den Fahrradfahrer aus der Simulation und benachrichtigt den AgentManager darüber.
    \item\glqq +OnTriggerEnter(collider : Collider) : void\grqq\space wird verwendet, um zu erkennen, ob eine Ampel auf dem errechneten Weg liegt.
    \item\glqq +UpdateWaitingBicycle() : void\grqq\space wird aufgerufen, wenn die aktuelle Ampel ihre Ampelphase ändert.
\end{enumerate}

\subsubsection{Pedestrian}
\label{ch:NPC:Klassendiagramm:Pedestrian}

Die Pedestrian-Klasse implementiert das Verhalten eines Fußgängers. Falls der Fußgänger auf einen Trigger eines PedestrianLights trifft und diese auf Rot steht, registriert sich der Fußgänger an dieser als Observer bis sie auf Grün schaltet. Fußgänger können entweder eine Plattform oder eine Position am Rand der Welt als Ziel haben. Wenn sie an der Plattform angekommen sind, registrieren sie sich bei dieser, um benachrichtigt zu werden, wenn ein Fahrzeug eintrifft.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq -CheckPlatformStatus(platform : Platform) : void\grqq\space prüft, ob ein öffentliches Verkehrsmittel an der gegebenen Plattform steht.
    \item\glqq -RegisterAtTrafficLight(trafficLight : PedestrianLight) : void\grqq\space registriert den Fußgänger bei dem PedestrianLight, um informiert zu werden, wenn diese Grün wird.
    \item\glqq -UnregisterAtTrafficLight(trafficLight : PedestrianLight) : void\grqq\space Entfernt die Registrierung des Fußgängers bei dem PedestrianLight. Wird aufgerufen, sobald die Ampel einmal auf Grün geschaltet ist.
    \item\glqq +Remove() : void\grqq\space entfernt den Fußgänger aus der Simulation und benachrichtigt den AgentManager darüber.
    \item\glqq +OnTriggerEnter(collider : Collider) : void\grqq\space wird verwendet um zu erkennen, ob eine Ampel auf dem errechneten Weg liegt und um zu erkenne auf welcher Plattform sich der NPC gerade befindet.
    \item\glqq +UpdateWaitingPedestrian() : void\grqq\space wird aufgerufen, wenn die aktuelle Ampel ihre Ampelphase ändert.
    \item\glqq +VehicleEntered() : void\grqq\space wird aufgerufen, wenn ein öffentliches Verkehrsmittel an der aktuellen Plattform ankommt.
    \item\glqq +VehicleLeft() : void\grqq\space wird aufgerufen, wenn ein öffentliches Verkehrsmittel die Plattform verlässt. Falls der NPC gerade am Einsteigen ist, wird das dies abgebrochen und es wird auf das nächste öffentliche Verkehrsmittel gewartet.
    
                
\end{enumerate}

\subsubsection{AgentManager}
\label{ch:NPC:Klassendiagramm:AgentManager}

Die AgentManager Klasse spawnt und verteilt die NPCs, dabei berücksichtigt dieser die eingestellte NPC Dichte aus der SceneConfiguration. Die Klasse nutzt die eingestellten Pedestrian und Bicycle Prefabs, um unterschiedliche NPCs zu spawnen.

Die Klasse implementiert folgende Methoden.
\begin{enumerate}
    \item\glqq -ShouldSpawnNewPedestrian() : bool\grqq\space prüft ob ein neuer Fußgänger gespawned werden soll.
    \item\glqq +Start() : void : float\grqq\space Lädt alle Abhängigkeiten und liest die aktuelle SceneConfiguration.
    \item\glqq +Update() : void\grqq\space spawned bei Bedarf neue \hyperlink{def_npc}{NPC}s.
    \item\glqq +SpawnNewBicycle() : void\grqq\space spawned einen neuen Fahrradfahrer.
    \item\glqq +SpawnNewPedestrian() : void\grqq\space spawned einen neuen Fußgänger.
    \item\glqq +NotifyBicycleRemoved(bicycle : Bicycle) : void\grqq\space wird von den Bicycle-Klassen aufgerufen, wenn sie ihr Ziel erreicht haben und die Simulation verlassen.
    \item\glqq +NotifyPedestrianRemoved(pedestrian : Pedestrian) : void\grqq\space wird von den Pedestrian-Klassen aufgerufen, wenn sie ihr Ziel erreicht haben und die Simulation verlassen.
\end{enumerate}

\subsubsection{Region}
\label{ch:NPC:Klassendiagramm:Region}

Die Region-Klasse beschreibt ein 2 dimensionales Rechteck. Die Klasse wird genutzt, um einen Bereich für NPCs zu markieren, in dem sie spawnen bzw. stehen sollen und können.

\begin{enumerate}
    \item\glqq -center : Vector3\grqq\space ist die Mitte des Rechtecks.
    \item\glqq -width : float\grqq\space beschreibt die Breite des Rechtecks.
    \item\glqq -depth : float\grqq\space beschreibt die Tiefe des Rechtecks.
\end{enumerate}


\subsubsection{PlatformWithRegion}
\label{ch:NPC:Klassendiagramm:PlatformWithRegion}

Die PlatformWithRegion-Klasse ist eine Datenklasse, die einer Plattform einer Region zuordnet. Hier wird sie verwendet, um eine Region zu definieren, in der \hyperlink{def_npc}{NPC}s auf das nächste öffentliche Verkehrsmittel warten können.
